\chapter*{Streszczenie}
\indent W pracy przedstawiony został prototyp systemu, bazującego na technologii Blockchain, umożliwiającego niezaprzeczalne określenie kto, kiedy i co zmienił w danym dokumencie. Zaprezentowane i omówione zostają również istniejące na rynku rozwiązania dotyczące kontroli wersji, audytu, niezaprzeczalności informacji. W ramach pracy przedstawione także zostały testy przeprowadzane na aplikacji, wraz z ich wynikami. Całość zostaje podsumowana zarówno w kontekście ostatecznej wersji aplikacji, jak i potencjalnych jej usprawnień w przyszłości.
\vspace{0.5cm}\newline
\textbf{Słowa kluczowe:} Blockchain, audyt, dokument, Bitcoin, Ethereum, decentralizacja, aplikacje rozproszone, aplikacje zdecentralizowane, inteligentne kontrakty\vspace{0.5cm}

\noindent \textbf{Dziedzina nauki i techniki, zgodnie z wymogami OECD:} nauki o komputerach, informatyka i bioinformatyka
